喪父之痛 演員戴耀明為母親拒北漂

無綫綠葉戴耀明1990年入行，入行至今已演出超過150部劇集，產量甚多！雖然他做的大多都是小角色，不過近年他終於苦盡甘來，在內地網劇《御姐嬌妻》中擔任男主角，認真威水。

對戴耀明而言，雖然北上發展較為吃香，不過他一直放不低80歲的母親。自從爸爸過身之後，作為獨生子的戴耀明就與母親相依為命，更肩負起照顧母親的責任。戴耀明表示，曾試過有次北上工作，當時他的前女友通知他母親屙血，令他嚇得急急趕回香港。而戴耀明亦知道母親是他的第一位，所以面對豐厚的酬勞，他都拒絕北漂。此外，當提起丈夫，戴耀明媽媽都忍不住落淚，場面感人。

睇左段訪問，平時攪攪笑笑，比人訪問都幾真性情、又小又老母
睇得出好孝順

佢結左婚未?有無拖拍?

排長

前女友

50歲未 個樣仲咁後生
又玩得 扮一拳

醋娘子
條手巾仔係煒哥

46

無計，好多時樣貌決定左紅唔紅得起，佢好戲的程度在大陸搵到機會都唔出奇

幾年前係彩虹地鐵站撞過佢等人
睇落幾後生